\documentclass[12pt,twoside,fullpage,openright]{ualg-thesis}

% altere o idioma para o idioma da sua dissertação (use portugues ou ingles). %Isto irá altera p.e.,  o nome da secção de conteúdos, lista de figuras, lista de tabelas, etc.
\usepackage[portuguese]{babel}             

\include{config}
 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% insira o titulo, subtitulo, ano do grau, autor, orientador, curso etc.
\author{Nome do Estudante}
\title{Título da dissertação-relatório }
\subtitle{Subtítulo} % Deixe vazio se não tiver subtitulo (\subtitle{})
\degreeyear{2023} % ano do grau
\advisor{
    Trabalho efetuado sob a orientação de 
    Professor Doutor abc\\
    Professor Doutor abc
}

\schools{Instituto Superior de Engenharia} % Não traduzir o nome da escola 
\course{Mestrado em ...}
\specialty{Ramo de ...}% Deixe vazio se não tiver ramo de especialização  (\specialty{})
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

    \makecover % capa

\frontmatter
    % 2ª capa: obrigatório
    \maketitle

    % copyright page: obrigatório
    \makecopyrightpage

	% a dedicatória é opcional: atualizar como desejado ou comentarpara principal para não ser incluido 
    \input{dedicatoria_PT}
 
	% os agradecimento são opcionais mas comuns: atualizar como desejado ou comentar no ficheiro para principal para não ser incluido 
    \input{agradecimentos_PT}

    % Resumo da dissertação/relatório: obrigatório
    \input{resumo_PT}

    \tableofcontents
    \listoftables
    \listoffigures

    \input{lista_de_simbolos-PT}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter

    \include{1_introducao_PT}
    \include{2_preliminares_PT}
    \include{3_desenvolvimento_PT} 
    \include{4_resultadosexperimentais_PT}
    \include{5_conclusoes_PT}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % Bibliografia: obrigatório. A bibliografia deve ser feita no formato bibtex. Se usar o estilo APA deve caregar o pacote natbib ver (definicoes.tex) caso contrário comente-o. Além disso, no exemplo atual o estilo de referências é o apalike, mas pode ser alterado para outro estilo de referências, p.e., IEEEtran. O apendice apendice_escrita.tex poderá dar erro ao compilar nesse caso porque foi usado o APA para ilustrar o uso do natbib.

    %\renewcommand{\bibname}{Referências} % se se quiser dar outro nome à secção da bibliografia, p.e. Referências
    %\addcontentsline{toc}{chapter}{References} % a% adicionar a secção de bibliografia ao índice

    \addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia} % adicionar a secção de  bibliografia ao índice 

    \bibliographystyle{apalike}   
    \bibliography{bibliografia} 	% carrega o ficheiro bibliografia.bib
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendix
    \part*{Apêndices \& Anexos} 
    \include{apendices_PT}
    \include{apendice_escrita_LaTeX_PT}
    %\include{apendice_latex_PT}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\end{document}
